捷克參議院通過決議 支持台灣參與WHO

捷克參議院兩個委員會13日創捷克國會首例，分別通過決議案，建議世界衛生組織（WHO）秘書長邀請台灣參與世界衛生大會（WHA），並籲請捷克政府支持台灣參與WHO。

WHA將於18至19日以視訊會議形式舉行，台灣迄今未接獲與會邀請函。台灣曾在2009至2016年連續8年期間受WHO秘書長邀請，以觀察員身分與會。不過，WHO秘書處近日屢以會員國「缺乏政治共識」為由，說明今年無法邀請台灣參與WHA。

外交部今天晚間發布新聞稿指出，捷克參議院「外交、國防暨安全委員會」及「衛生暨社會政策委員會」13日分別通過決議案，支持台灣參與WHO及WHA，並籲請捷克政府支持。此為捷克國會相關委員會近年來首度通過決議案支持台灣參與WHO，甚具意義。

外交部表示，決議案要點包括台灣參與WHO的權利長期遭剝奪，這違反國際醫衛社群尊重多元、道德及專業的價值觀；台灣對抗武漢肺炎（COVID-19）疫情成效顯著，善用台灣經驗、將台灣納入全球公衛體系對公眾有利；建議WHO秘書長邀請台灣參與今年的WHA，以符合WHO「全民均健」（Health for All）原則；以及籲請捷克政府支持台灣參與WHO。

外交部指出，決議案由友台的捷克參議院「外交、國防暨安全委員會」主席費雪（Pavel Fischer），以及「衛生暨社會政策委員會」主席賀社（Marek Hilšer）發起，獲委員會成員高度支持，充分展現捷克國會對台灣的堅定友誼。

外交部對此表示誠摯感謝，並期待WHO傾聽各界民意，基於科學專業，以務實態度回應，而不應任由特定會員國進行政治操作。

推
Taiwan No.1

推呀

加埋美國支持應該好快入who

希望snowball effect其他人跟機

小英政府要多做外交，最好同倒歐洲，甚至俄國傾倒計，就嚇死支共

查實捷克點解同台灣咁friend？之前有咩淵源？

布拉格市長 (海盜黨) 係反共反支 一上任就開始靠攏台灣
早排同台北結為姊妹城市 然後同好似上海解除姊妹城市關係

結果好似都幫唔到台灣o的乜o野

每人一小步,滅支一大步